Julia ging daar twee jaar geleden met Kerstmis naar toe en ontmoette daar een halfbetalende majoor van mariniers, aan wie zij verloofd was.
Mijn stiefvader hoorde van de verloving toen mijn zus terugkeerde en bood geen bezwaar tegen het huwelijk; maar binnen twee weken van de dag die was vastgesteld voor de bruiloft, de vreselijke gebeurtenis voorgekomen die me mijn enige metgezel beroofd heeft. "
Sherlock Holmes leunde met zijn ogen achterover in zijn stoel gesloten en zijn hoofd verzonken in een kussen, maar hij opende de zijne deksels nu en wierp een blik op zijn bezoeker.
"Bid nauwkeurig over details", zei hij.
"Het is gemakkelijk voor mij om zo te zijn, voor elke gebeurtenis van die verschrikkelijke de tijd is in mijn geheugen gegrift.
